【逃犯條例劉鑾雄338間公司解散】甘比留港如常生活 10歲女名下資產 多過35歲大家姐

引渡惡法如箭在弦，揚言或會被迫流亡到海外的劉鑾雄，上月被發現身在多倫多，而另一邊廂妻子「甘比」陳凱韻則不見有同行，反而留在香港如常生活，除了繼續送子女上學，買雪糕，本月初為好友徐濠縈所開的潮店撐場，事後更在個人IG貼相。大劉自從2015年被澳門法院定罪後，已加緊分散旗下公司及有關資產，甘比早已成為這場分身家競賽中的大贏家。

大劉解散近九成九公司
大劉頻頻轉移資產，近日被揭發申請覆核逃犯條例前，辭任至少8家公司董事，只剩下長子劉鳴煒、甘比及其胞姊陳詩韻留任董事。翻查公司查冊系統，大劉任董事的公司紀錄共有343項，大多數公司已告解散。十間最新成立的公司當中，僅2間仍未被解散。其中最新成立於2015年的兩間公司，勝長有限公司及皇日有限公司，均於3月29日解散。現存公司只得5間，全部也沒持物業。
至於長子劉鳴煒，記錄顯示他名下175間公司之中，21間本地公司及1間海外註冊公司被解散，以公司名義買賣的約共72個物業、舖位以及車位，部分已轉售。其中，銀高有限公司名下，22個新港中心單位之中部分已出售；祺傑有限公司名下，Manhattan Avenue 估計12個單位已全數出售。

甘比6歲仔持股勝38歲劉鳴煒
大劉兩年前以「健康狀況極為不穩」為由分身家，六名子女中，只有劉鳴煒、及甘比代表一對未成年子女劉秀樺及劉仲學，獲分得大劉在華人置業（127）的約75%股權。
大劉稱14年與呂麗君分手，分手前一年華置年報顯示，大劉家族信託基金Alto Trust受益人包括「呂麗君及其子女」，惟及至2015年呂麗君辭任執董，而她及其子女等人已從受益人名單中刪走，成立其他信託基金，由甘比及其子女取而代之。劉鑾雄的股權申報上，子女及配偶一欄亦改為甘比、劉秀樺及劉仲學的名字。
比例上，劉鳴煒股權佔24.97%，分別10歲及6歲的劉秀樺及劉仲學則一共佔50.02%，上月出爐的華置年報顯示股權分佈維持不變。甘比一房的總股權為長房劉鳴煒的一倍，兩房在華置的話事權高下立見。劉鳴煒曾透露自己十歲生日時，父母贈他10萬元當禮物，但原來弟弟未夠十歲，已獲逾億元大禮。

甘比10歲女帳面財富遠超35歲劉秀融
而身為長女的劉秀融未獲華置股權，顯得備受冷落。由劉秀融任董事的4間公司已告解散，另外2間仍運作的「劉秀融投資有限公司」及「偉啟有限公司」，分別於1985年2月及去年4月成立，並未持有任何物業，公司申報的住址，即大坑老牌豪宅豪園一層單位，再加上車位，由BVI 公司持有。
劉秀融曾獲得舅父寶德銘、婆婆鍾全英及哥哥劉鳴煒以200萬元轉讓一個太古城怡山閣單位，後來她在2005年以320萬元出售，現時名下沒有物業。劉秀融9歲時便見證父母離婚，多年來一直長居國外，近年投身紐約大都會藝術博物館工作。據知她獲分得約20億元身家，長住外國遠離香港這個是非之地。
劉秀融母親、大劉第一任太太寶詠琴，生前安排劉鳴煒出任遺產執行人。由於寶詠琴認為兒子獨立能力較女兒強，留給他的遺產佔40%，劉秀融則佔最大份的45%。法庭文件顯示寶詠琴的遺產僅4000多萬元，不過1998年寶詠琴以身家四億元排行全港女富豪榜第二位，寶詠琴同年把珍藏當中一批為數六十件、市值約港幣六千萬的珠寶首飾透過佳士得拍賣。因此遺產遠超於實際數字不足為奇。
同樣是大劉的掌上明珠，甘比女劉秀樺（Josephine）就明顯獲大劉賞得更多。Josephine一歲時，大劉已在瓦蘇富拍賣會上以7400 萬投下一顆7卡鑽石，更命名為「Star of Josephine」。其後陸續有來，如「Sweet of Josephine」、「The blue moon of Josephine」，粒粒都超過十卡，總值6億元。平日她手上的名牌Hermes手袋仔，每個至少值四、五萬元。Josephine三歲時，獲大劉用4.6億買入渣甸山高士美道5號屋。去年大劉又將價值10.5億豪宅東半山肇輝臺，正式命名「秀樺閣」，愛女之心不言而喻。
至於前女友呂麗君，大劉已一次過給予她20億元分手費，2016年在聲明中稱：「分手前，本人一直照顧呂小姐的起居飲食，並且送給她大量現金、首飾及其他禮物，總值超過港幣$20億，她現在已是超級富婆，無需要我任何經濟支持，也可過着富裕的生活。」呂麗君穩袋20億元，又買下跑馬地藍塘道的恒隆豪宅盤4,571呎的A號屋，當時呎價6.3萬元。
法庭將於下月21日就司法覆核許可申請聆訊，大劉亦已作好應戰準備，包括聘用英國憲法專家、御用大律師彭力克（Lord Pannick）出戰。63歲的彭力克是憲法專家、御用大律師，同時是英國上議院中立議員，2008年獲封為男爵。他多次獲港府聘參與香港憲法案件，包括代表入境處處理英籍同性戀女子以受養人身份留港要求，並由律政司延聘處理外傭居港權案。他沒明顯政治立場，曾代表鄉議局迎戰丁權覆核案，亦曾代表梁游司法覆核立法會議席資格。

呂麗君分手費有20億有咁多大美人都唔洗嫁人啦

7歲70億

條二世祖仲有無得撈乜青年主席？

寶永琴同你打江山
最後俾第二個女人仔女

驚到咁

話哂都幫大劉生過兩件
西女人蛋都冇隻

幾時叫老豆自首
重話青年事務委員會主席
包庇罪犯
有逃犯條例成家可以告了

咪就係，如果冇生過都有得分，咁ada都唔洗做啦

仲要咁多件。

總之費事嘈

西女人爆粗屌鳩佢

以大劉嘅性格真係一毫子都唔會施捨畀佢

真心佩服寶詠琴呢個人，個江山根本有一半係佢
仆街大劉訪問果陣提都唔能提佢前妻，人地果陣同你一齊捱架

閪比呢條仆街劈大對脾俾大劉屌閪 冚家升仙

好慘

可以成家捉番去大陸補血
分完其實都係無用

回血劍！

分手費20億

隻馬叫替天行道

做人仲有乜追求

無 10歲開始屌女..然後環遊世界..

跟住條側一通過
就會變到一無所有 去哂阿爺到

條例

過左，抄家真係用咩例都得, 10歲人屌太多女都係罪

晨勃都未識何來識射精呢
射精都未識何來識屌閪呢
你話佢犯左屙尿屙出界我都服丫
竟然屈個啞既講粗口

大女分得咁少？

根本係一齊打出黎，可惜反目又早死。

你知唔知大劉唔見光嗰浸身家可能係見光嗰浸幾倍以上

見光嗰浸: 甘比(子女) > 劉鳴煒
唔見光嗰浸: 劉鳴煒 >>>>>甘比(子女)

出而傳過其實大劉好掛住寶詠琴
所以依家差比個樣先愈整愈似寶詠琴

甘*

呢d叫有準備
算啦
你唔會明

最強轉生

你呢家緊係咁講
我都幾肯定9成連登仔發左達都係想死老婆

係咁㗎喎
最想升官發達死老婆

為了養老金，轉生去異世界

點解分身家都唔係俾大仔最大份

大佬分咗身家
甘比可以勾佬lu

但共產黨最鐘意捉親人做人質

個大仔又唔係晚晚訓係佢隔壁又無比佢屌
再者，因為寶詠琴，大仔同大劉之間點都有條刺

大劉收收埋埋仲有好多貨
佢係全球十大藝術品收藏家
淨係嗰度已經唔知幾多億

真係慘到癲

拎70億出黎派比白鴿黨做野好過啦

有架，得閒咪去大陸短線玩下囉，

所以佢咪同佢個仔唔啱囉佢個仔睇錢份上先同佢一齊囉

唔係黑心，仲學囝囝七碎就有七十三億資產，好易自殺，因為呢個世界已經無野滿足到佢，人生已沒有好奇

淆到瀨屎

做犯法野咪滿足到囉

之前先送左一set手袋，人人有份

悟空7歲戰鬥力都冇7萬

睇個表好似睇緊大富翁啲物業咭咁

我哋行到邊到要交租

想知更多唔見得光果堆係咩資產？

on9

家姐做得個妹老母

碎你老母

搞到幾多人冇工返???
中共真係累死人

劉鳴煒甘比後母計劃正式開始

劉鳴煒一日係度教人點做成功人士
而家睇埋佢繼細路 對比下原來劉鳴煒智慧連7歲細路都不如

認真
大劉邊只甘少身家
係得咁少佢就唔會同鄭裕彤平輩相交
當羊生無到

同誠哥一樣
大劉係香港隱形物業加埋全世界既投資
係估唔到咁多

誠哥將和黃 長實交俾大仔
留cash 加私人資產俾小小超
小小超完全無異議
你就知呢班超級富豪底果浸有幾癲

另一個例子係霍家
班友從來無上市 你計到果幾百億係佢地面果浸
實際上佢地可能有錢到同誠哥有得比

俾你咁好彩中左期一億六合彩
都係人地1/70

生日願望，希望退休前可以洗晒啲錢

要連續中七十次先追到平手

古董/珠寶都未計

我都覺得少到好離譜

私人名下, 誠哥都笑住提過果d 乜乜富豪榜計少佢好多身家, 嗰啲大陸富豪比人話多錢過誠哥真係得啖笑

枱底比佢果 d 無公開姐, 表面上甘比最多, 但要大劉死左之後其他果d 仔女唔出黎搞事, 一定比左好多私人野佢地, 分分鍾多過表面上果個

ada 有一億收（發夢聽到）

點解佢覺得分左 就唔會教佢屋企人

中共打貿易戰wo

D 報紙 9 up , 本身都要清醒狀態下分定野先, 唔係突然死左就班後人大爭特爭, 依家好似超人咁, 特登公開曬比全世界知佢點分, 到時咪無得嘈, 小甜甜同已經唔太清醒既何生有板你睇

一線誠哥走左
二線準備緊
市民唔識睇路無人幫到你